﻿# Структура проекта
Решение по перекодировке XML файлов состоит из 5-и проектов:

 - ExchangeRecode - Основной Biztalk проект, содаржащий логику по получениию, передаче XML и вызову сервиса по перекодировки.
 - ExchangeRecode.Helpers - С# проект, содержащий Helperы для Biztalk проекта. Собранный dll файл дожен быть задеплоен в GAC.
 - RecodingService - Проект WCF сервиса перекодировки.
 - Папка SQL (не является Visual Studio проектом) содержит скрипты для развертывания БД сервиса перекодировки
 - Mocks:
  - CodesMappingServiceMock - Эмулятор сервиса сопоставления идентификаторов NaviconMDM для тестирования.
  - MailingServiceMock - Эмулятор сервиса рассылки NaviconMDM для тестирования.

Для сборки проекта необходима Visual Studio 2013/2012 и Biztalk Server SDK

# Развертывание решения

Все компоненты, кроме БД сервиса перекодировки, развертываются на сервер Biztalk (тестовый `btsrv-nav.specdep.local`, боевой `sdbiz.specdep.local`).
БД сервиса перекодировки должна быть развернута на сервере НСИ (тестовый `nsisrv-nav.specdep.local`, боевой `sdnsi.specdep.local`).

## Установка сборки ExchangeRecode.Helpers в GAC
 - Соберите исходники и получите сборки `ExchangeRecode.Helpers.dll`
 - Скопируйте файл сборки на тот сервер, на котором стоит сервер Biztalk (`btsrv-nav` либо `sdbiz`)
 - Выложите сборки в GAC (глобальный кэш сборок). Для этого используйте команду
 
       gacutil /f -i <путь к файлу сборки ExchangeRecode.Helpers.dll>

Иногда обнаруживается, что системная утилита gacutil не установлена. В этом случае стоит поискать ее (gacutil.exe) в папке `C:\Program Files\Microsoft SDKs\Windows\v6.0A\bin`. 
 Можно еще проверить путь `C:\temp\DeployTools`. 
 Если ее нигде нет, то можно установить [отсюда](https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=24826).
 В этом случае команда выше будет иметь вид
 
       <полный путь к файлу gacutil.exe> -i <путь к файлу сборки ExchangeRecode.Helpers.dll>
       
## Создание БД Сервиса перекодировки

Для создания БД сервиса перекодировки необходимо выполнить скрипты из папки SQL в следующем порядке:

1. Init.sql
2. Add Xpath column.sql
3. Fill.sql
4. Fill - KKD.sql
5. Update Sapphire email templates.sql
6. SP_GetElementName.sql

После их выполнения на сервере НСИ будет создана БД `RecodeRulesDb`


## Публикация сервиса перекодировки

Для публикации сервиса перкодировки, соберите проект `RecodingService`, кликните правой кнопкой на файле проекта (в Visual Studio)
и выберите `Publish`. Создайте новый профиль публикации (если его еще нет) и настройте тип публикации `File system`. 
Укажите путь публикации `C:\inetpub\wwwroot\RecodingService` (на сервере Biztalk), либо укажите произвольный путь, 
а после этого, скопируйте полученные файлы в указанную выше папку.
Откройте IIS на сервере Biztalk и создайте новый пул приложений(`Application Pool`) для сервиса. Выберите для него запуск под пользователем, 
который обладает правами администратора (например, `SPECDEP\Biztalk`).
В IIS раскройте `Sites` -> `Default Web Site` и нажмите правой кнопкой на `RecodeService`. Выберите `Convert to application`.
Для созданного сайта `RecodeService` выберите в качестве пула приложений пул, созданный ранее (Правой кнопкой -> `Manage Application`
-> `Advanced Settings` -> `Application Pool`).

## Публикация Biztalk-приложения ExchangeRecode
Для публикации Biztalk приложения соберите проект `ExchangeRecode` в Visual Studio. Нажмите правой кнопкой на файле проекта и выберите `Properties`
-> `Deployment`. В открывшемся окне впишите в Server name название сервера, на который будет опубликовано приложение (тестовый `btsrv-nav.specdep.local` либо боевой `sdbiz.specdep.local`)
После публикации приложения необходимо импортировать в приложение биндинги (Bindings). 
Биндинги для тестового и боевого сервера хранятся в проекте `ExchangeRecode` в папке `Bindings`.
Для импортирования биндингов выберите приложение в `Biztalk Server Administration Console`, кликните правой кнопкой и выберите `Import` -> `Bindings`.
В открывшемся окне найдите и выберите нужный файл биндингов.


# Настройка решения

## Добавление правил перекодировки

Правила перекодировки определяют то, как будут перекодированы те или иные XML файлы. Правила перекодировки вводятся напрямую в таблицы БД `RecodeRulesDb`.
БД содержит пять таблиц:

 - `RecodingProcesses` - 'процесс перекодировки'. Определяется в отношении 1 к 1 к видам XML файлов. 'Виды' XML файлов идентифицируются папкой, из которой они получены и корневым тегом.
 - `RecodingRules` - сами правила перекодировки для каждого 'процесса перекодировки' (каждая запись ссылается на строку из  `RecodingProcess`)
 - `Settings` - настройки обработки ошибок на тот случай, если для полученного XML не будет найдено 'процесса перекодировки', или если папка для ошибочных XML будет недоступна.
 - `Conditions` - условия для перекодировки
 - `EmailTemplates` - шаблоны писем, которые рассылаются при различных событиях, происходящих в процессе перекодировки (например, шаблоны различных писем об ошибках)
 - `EmailTemplateRecodingProcesses` - таблица соответствия между процессами перекодировки и шаблонами писем
 - `TemplateTypes` - таблица, содержащая список доступных типов шаблонов писем

### Таблица RecodingProcesses

 - `Id` - GUID Идентификатор
 - `InputFolderName` - Папка, из которой будет получен XML файл (Пример 'C:\\Input')
 - `OutputFolderName` - Папка, в которую необходимо переложить XML файл (Пример 'C:\\Output')
 - `ErrorFolder` - Папка, в которую будут перекладываться XML, которые не удалось перекодировать
 - `RootNodeName` - Корневой тег XML файла
 - `MailSubject` - Тема в email письмах, связанных с этим процессом перекодировки
 - `MailAddress` - Email адрес для отправки уведомлений
 - `MainDocumentInputFileDirectory` - Папка, из которой будет получен основной документ. Документ должен иметь такое же имя, как и сопроводительный XML, но может иметь другое расширение. Если путь к документу указан в самом сопроводительном XML, следует оставить это поле не заполненым и использовать `MainDocumentInputXPath`
 - `MainDocumentInputXPath` - XPath путь к тегу в сопроводительном XML файле, в котором указан путь к документу (Если путь к документу не указан в сопроводительном XML, заполнять не нужно)
 - `MainDocumentIsRequired` - Является ли основной документ обязательным. Если указано "1", то механизм будет вызывать ошибку, если по указанному пути не найдено документа
 - `MainDocumentOutputFileDirectory` - Путь по которому следует переместить документ после успешной перекодировки
 - `MainDocumentOutputXPath` - Xpath путь к тегу в сопроводительном XML файле, в котором указан путь к папке, в которую нужно переместить файл документа после успешной перекодировки
 - `MainDocumentErrorOutputFileDirectory` - Путь по которому следует переместить документ в случае возникновения ошибок перекодировки
 - `MainDocumentErrorOutputXPath`- [Xpath выражение](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms256086), по которому выбирается тег в сопроводительном XML файле, в котором указан путь к папке, в которую нужно переместить файл документа в случае возникновения ошибок перекодировки
 - `MailOnSuccess` - Нужно ли отправлять письмо после успешной перекодировки. 1-да, 0-нет.
 - `XPath` - [Xpath выражение](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms256086), которое позволяет применять текущий процесс перекодировки только к определенным XML файлам. Если по выражению в XML файле будет найден хотя бы один тег, то для перекодировки будет использоваться этот процесс. Например, если текущим процессом необходимо перекодировать только файлы, у которых в теге Type указано значение "abc", или "123", можно использовать xpath выражение "//Type[text()="abc" or text()="123" ]"

ВНИМАНИЕ! После внесения изменений в правила, следует перезагрузить пул IIS, под которым работает сервис RecodingService. (Скорее всего пул называется RecodeServicePool)
-------
Это необходимо, т.к. правила перекодировки кэшируются. Кэш периодически обновляется, но после изменения правил, лучше перезапустить пул IIS-а для того, чтобы изменения сразу вступили в силу.

### Таблица RecodingRules

 - `Id` - GUID Идентификатор
 - `SourceSystemName` - Название системы, __из__ кодов которой необходимо перекодировать значения
 - `DestinationSystemName` - Название системы __в__ коды котрой необходимо перекодировать значения
 - `EntityName` - Название сущности NaviconMdm, которую нужно использовать для перекодирования.
 - `IsRequired` - Флаг, определяющий, является ли атрибут, который ищется этим правилом обязательным. Если IsRequired = 1 и по указанному XPath в XML документе ничего не было найдено, будет ошибка.
 - `SetToValue` - Значение, которое нужно установить во все найденные теги. Если в данной колонке указано значение, то вместо перекодировки, во все теги, найденные по XPath выражению будет установлено указанное статическое значение. Например, если нужно установить в теге Status значение "Processed", то в колонке XPath следует указать "//Status", а в SetToValue - значение 'Processed'. В этом случае, указывать значения в полях SourceSystemName, DestinationSystemName и EntityName не обязательно
 - `XPath` - [Xpath селектор](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms256086), который идентифицирует тег, который необходимо перекодировать. Пример: (`catalog/book/price`)
 - `ProcessId` - Идентификатор процесса (Ссылка на таблицу RecodingProcess), к которому относится текущее правило перекодировки

### Таблица Settings

 - `Name` - Название настройки
 - `Value` - Значение настройки

В данной таблице хранятся следующие настройки:

`DefaultEmailAddress` - Email адрес, который будет использоваться по-умолчанию (если он в процессе перекодировки (в таблице RecodingProcesses) не указан)

`DefaultErrorFolder` - Путь к папке, в которую будут перемещаться документы и сопроводительные XML, вызвавшие ошибку, если в процессе перекодировки (в таблице RecodingProcesses) она не указана, либо оказалась недоступна. Также эта папка будет использована, если для полученного XML, или документа не было найдено подходящего процесса перекодировки

### Таблица Conditions

 - `Id` - GUID Идентификатор
 - `RuleId` - Идентификатор правила (Ссылка на таблицу RecodingRules)
 - `Xpath` - [Xpath селектор](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ms256086), которое позволяет применять текущее правило перекодировки только в тех случаях, когда по XPath выражению в XML файле будет найден хотя бы один тег. Например, если текущим правилом перекодировки необходимо перекодировать только те XML файлы, у которых в теге Source указано значение "SPD", или "FANSY", можно использовать xpath выражение "//Source[text()="SPD" or text()="FANSY" ]"

### Таблица EmailTemplates

Таблица содержит шаблоны писем
 - `Id` - GUID Идентификатор
 - `TemplateType_Id` - Идентификатор из таблицы TemplateTypes. Тип текущего шаблона
 - `Template` - Текст шаблона письма. Может быть как просто текст, так и HTML. В каждый шаблон, перед отправкой подставляются параметры. Параметры указываются в шаблоне с символом @ перед их названием. Например: `<div>Папка не найдена: @xmlOutputPath.</div>`. Список параметров зависит от типа шаблона. См. сопоставление типов шаблонов и подставляемых параметров ниже
 - `EmailSubject` - Тема письма. (Тема указанная в процессе перекодировки, в таблице RecodingProcesses, имеет бОльший приоритет, чем тема указанная тут)
 - `IsDefault` - Является ли этот шаблон дефолтным для данного типа шаблонов. Если в данной колонке стоит 1, то для всех процессов перекодировки, у которых не указано явное соответствие шаблону в таблице `EmailTemplateRecodingProcesses`, будет использоваться этот шаблон.

#### Сопоставление типов шаблонов и подставляемых параметров

##### XmlOutputDirectoryNotFound

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xmlOutputPath` - Папка, в которую должен был быть помещен сопроводительный XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события
 - `@exception` - Техническое описание ошибки

##### DocOutputDirectoryNotFound

 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@docOutputPath` - Папка, в которую должен был быть помещен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события
 - `@exception` - Техническое описание ошибки

##### XmlOutputDirectoryUnauthorizedAccess

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xmlOutputPath` - Папка, в которую должен был быть помещен сопроводительный XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события
 - `@exception` - Техническое описание ошибки

##### DocOutputDirectoryUnauthorizedAccess

 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@docOutputPath` - Папка, в которую должен был быть помещен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события
 - `@exception` - Техническое описание ошибки

##### DocumentNotFound

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### GeneralException

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события
 - `@exception` - Техническое описание ошибки

##### MappingException

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xpath` - XPath выражение, по которому производился поиск в XML
 - `@tagName` - Название тега, которое было получено по XPath выражению
 - `@sourceId` - Идентификатор, который необходимо было перекодировать
 - `@entityName` - Название сущности (в КХ НСИ), к которой относится идентификатор
 - `@sourceSystemName` - Название системы, из кодов которой необходимо было перекодировать
 - `@destinationSystemName` - Название системы, в коды которой необходимо было перекодировать
 - `@Name` - Наименовение элемента в КХ НСИ, если его удалось получить
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### MDXpathNoMathchesFound 

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xpath` - XPath выражение, по которому производился поиск в XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### NoRecodingProcessFound

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@rootNodeName` - Название корневого тега сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### NoValueToRecode

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xpath` - XPath выражение, по которому производился поиск в XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### DocumentOutputPathNotSpecified

 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### CannotParseXml

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### Success

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xmlFileOutputLocation` - Папка, в которую должен был быть перемещен сопроводительный XML
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@documentOutputLocation` - Папка, в которую должен был быть перемещен файл документа

##### XmlFileWasMoved

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xmlErrorPath` - Папка, в которую был перемещен сопроводительный XML

##### DocFileWasMoved

 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@docErrorPath` - Папка, в которую был перемещен файл документа

##### XpathNoMathches

 - `@xmlFileName` - Название файла сопроводительного XML
 - `@xmlSourceDirectory` - Папка, из которой был получен сопроводительный XML
 - `@xpath` - XPath выражение, по которому производился поиск в XML
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

##### CannotFindRecodeProcessForReceivedDocument

 - `@documentFileName` - Название файла документа
 - `@documentSourceDirectory` - Папка, из которой был получен файл документа
 - `@fileMoveReport` - Описание того, куда были перемещены сопроводительный XML и документ после возникновения этого события

### Таблица EmailTemplateRecodingProcesses

Если для определенного процесса перекодировки нужно использовать кастомные шаблоны email уведомлений (а не те, что помечены Default = 1 в таблице EmailTemplates), то необходимо установить связь между процессом перекодировки и шаблонов в таблице `EmailTemplateRecodingProcesses`

 - `EmailTemplate_Id` - Идентификатор шаблона из таблицы `EmailTemplates`
 - `RecodingProcess_Id` - Идентификатор процесса перекодировки из таблицы `RecodingProcesses`


## Добавление новых папок для получения сопроводительных XML, или документов

Для добавления новых папок, из которых будут регулярно подтягиваться файлы, необходимо добавить `Receive Location` в Biztalk.
Для этого откройте приложение `Biztalk Server Administration Console` на сервере приложений Biztalk.
Откройте приложение `Other` -> `Receive Locations` и кликните правой кнопкой на пустой области справа.
Выберите `New` -> `One Way Receive Location`.

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/b674e58225ba488ff76e18bb7b063db2bd3197e1/Images/1.png?token=53b96c29e092c8051fbaa0398c99e1e70edc6eeb)


В открывшемся окне выберите порт

 - `XmlFilePort`, если из указанной папки будут подтягиваться сопроводительные XML
 - `DocumentFilePort`, если из указанной папки будут подтягиваться документы (когда процесс перекодировки запускается при получении документа, а не при получении сопроводительного XML)

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/dd77b292fd244d9c486d06ea20743ed350c371f9/Images/2.png)

Далее в Name введите название этого Recevie Location (любой осмысленное).
В выпадающем списке `Type` выберите `FILE`. В выпадающем списке `ReceiveHandler` выберите `ExchangeRecodeHost`

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/5495698ebd8c1bb103e4f3e0dfeae395fbc80d56/Images/3.png?token=7bbdbe5fd3ceb4bce475fbe9193b549c74623a89)

Кликните на `Configure` для настройки параметров. В открывшемся окне:

 - `Receive folder` - папка, из которой будут получаться файлы
 - `File mask` - маска файлов (по-умолчанию *.xml)

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/b674e58225ba488ff76e18bb7b063db2bd3197e1/Images/4.png?token=f3248540da0af6a799f4776f66771dcce12ca600)

 Нажмите `Advanced Settings` для настройки доп. параметров. Убедитесь, что проставлена галочка `Rename files while reading`.

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/b674e58225ba488ff76e18bb7b063db2bd3197e1/Images/5.png?token=c68f79255d6e638f5c644cb1d5e7bf56520bbb31)


Сохраните созданный `Receive Location`.
Перед запуском, удостоверьтесь, что в БД перекодировки заведен процесс и правила перекодировки для соответствующей папки и корневого тега.
Кликните правой кнопкой на созданном `Receive Location` и выберите `Enable` для того, чтобы процесс получения файлов был запущен.

![](https://bytebucket.org/amagomedov/exchangerecode/raw/40c647504bef9ee36b4dd003663631d36e0cede3/Images/6.png?token=647bbc59d9bc0465419ab3918dfd4764a855b096)